馬來西亞確定不與新加坡興建高鐵｜ 菲內閣官員接種未核准疫苗惹議｜柬埔寨準備開採第一批原油

新加坡與馬來西亞兩國總理公署1月1日發表聯合聲明，兩國政府無法在連結新加坡與吉隆坡的新馬（新隆）高鐵建設案上達成共識，確定在12月31日協商期限後終止新馬高鐵協議，兩國的高鐵合作案正式破局。
星國總理李顯龍與大馬首相慕尤丁12月2日舉行視訊會議，討論高鐵項目的進展與規劃，之後再經過近一個月的磋商，於元旦確定不再往建設的方向前進。主要原因為今年馬國經濟受到「COVID-19」（2019年新型冠狀病毒疾病，以下稱武漢肺炎）疫情衝擊，大馬政府對該高鐵案提出多項調整，但雙邊最終無法達成共識。
新馬高鐵案最早於2013年由馬來西亞前首相納吉（Najib Razak）提出，並在2016年與星國簽署協議興建高鐵。依照當時設計，預估建設成本約為170億美元（約為新台幣4,900億元），往返馬來西亞首都吉隆坡與新加坡間約350公里的路程僅需90分鐘。2018年馬哈迪回鍋首相後，宣布暫緩計畫兩年以重新檢視項目。2020年5月雙方再同意將凍結期延長至12月底。過程中兩國雖然密切討論新馬高鐵在商業和技術細節上的改變，但在疫情衝擊下，該計畫被迫終止。
新加坡交通部另外指出，根據雙邊的協議，大馬必須向新加坡賠償已承擔的費用。雖然高鐵夢破滅，星馬雙邊表示仍將致力維持良好的雙邊關係，並在其他加強兩國連結性的領域上密切合作。

大馬政府都窮過鬼

起到新山都夠啦。玩一地兩檢咩